［假比真好]針拮無痛感！早洩男遭莆田系亂診症施假手術

惡名昭彰的「莆田系」醫院，其弊端因「魏則西事件」而曝光人前，也揭發「莆田系」與李彥宏掌管的百度有着千絲萬縷的利益關係。及至近日，有內地媒體再揭發廣西高校男生遭「莆田系」醫生胡亂診症，硬指自認為有早洩問題的高校男生患有「前列腺炎」等疾病，於是進行假手術濫收費用，實際上只是「切開後再縫上」。

21歲的王楠今年8月24日因覺得自己有早洩，於是到貴港五洲醫院（貴港五洲男科研究院）求醫。經門診檢查，主治醫生高峰告知王楠，其患有「前列腺炎」及「龜頭敏感度過高」。高更詳細解釋王因手淫壓迫，「造成陰莖背神經水腫」，更誇大其詞說，「按照以往技術會切斷背神經」。

王楠驚悉自己病情嚴重後，接受醫生建議進行水腫切開引流、不會有任何後遺症和風險的「最新技術」。手術期間，醫生向王訛稱，通過高倍顯微鏡發現他有4根神經水腫，「切開引流1根要1200元（人民幣．下同；約1420港元），一共4800元（約5680港元）」，並問其能否承受得住，王思量後，覺得既然已經切開了，便咬緊牙關同意進行手術。

不過手術過後，反而嚴重影響了王楠的健康，「被切斷的部分沒有感覺，拿針拮也沒有痛感，我很擔心會給我造成永久性損傷」。王隨後多次到醫院討說法，惟院方拒不作賠，但答應減免其手術費。雙方於9月21日簽定協議書，王承諾不再繼續「詆毀」醫院，而院方則退還4000元（約4730港元）的手術費。

內地媒體報道，涉事的醫生高峰被貴港五洲醫院描述為「首席男科主治醫師」，從事泌尿男性生殖臨床工作超過20年，更曾多次參加學術交流，還發表過20篇論文。高向媒體稱，「陰莖背神經降敏術和陰莖背神經阻斷術（又簡稱「背阻術」）是兩種不同的手術，「我們給他（王楠）做的降敏術」。

不過有專家指出，醫學上根本沒有降敏術的用詞，「一些民營醫院現在開展的降敏術，其實是背阻術『換了馬甲』而已」。北京某大型綜合性三甲醫院男科專科醫生指出，因為神經有再生能力，所以背阻術對絕大多數人沒有實質性效果，很多民營醫院都知道這手術效果不好，所以實施「假手術」，即是僅僅切開後再縫上，「按照中華醫學會男科學分會的要求，現在背阻術必須在二級以上醫院開展，且只有副高或以上職稱的、有顯微外科基礎的醫生才可以做」。